<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://necker14.github.io</id>
    <title>Kevin的自留地</title>
    <updated>2020-10-04T11:53:42.308Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://necker14.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://necker14.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>某人的博客&lt;br&gt;
&lt;br&gt;梦想  |  现实  |  学习  |  唠叨</subtitle>
    <logo>https://necker14.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://necker14.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Kevin的自留地</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hey Liv]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/hey-liv/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/hey-liv/">
        </link>
        <updated>2020-09-25T15:20:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几天武汉难得的一直在连续下雨，甚至让我有点追忆起成都之前汛期的连绵大雨。想来当时的你也在为大雨烦恼吧，同时也在为自己的未来而烦恼。我能懂的，我都能理解，老师同学眼中冰冷的失望，亦或者是讥嘲；父母的意难平，最重要的是你对你自己的不自信以及逃避。你说你有对我的内疚，其实我要告诉你的是：我一点也不care你的成绩，也不care你最后到底考的如何，我们关系好是因为兴趣爱好类似，对美的理解类似，遥想高中那会儿我们好像有说不完的话题，我有无限的精力和你分享各种各样的好东西。而不是高考成绩，不是你去了什么地方读了什么大学，这一点你可能想的太唯心了。所以，Liv，我要再次大声地告诉你：我一点也不care！我只要你开心健康就好了，信命及时行乐未必是坏事，一个人的青春就这几年，对自己轻松一点。</p>
<p>你要是问我会不会不开心，那是一定有一点的，但是我知道你不理我事出必有因，可能1是我惹你生气了，导致你不理我，但是我们相处的很愉快，所以我暂时不知道可能1还有什么成立的可能，可能2是问题出在你，但是我一直相信你是个心理强大的女孩，所以我只能等你。就像是我在你复读的时候的处理方式一样，因为我知道你一定是因为某件事而无法和我正常交流，那我也不会继续打扰你，我给你的留言你应该都会阅读，等时间合适了自然会回复我，亦或者是你会主动找我，我也会很快的回复你。实际上我也有在想你最近在做什么，可能会想你最近有没有出游计划，你的人生下一站城市是在哪里，你的专业最后还是选了什么，你最近应该要开学了吧，我要不要去问问你呢，你有交到新朋友吗，你最近有失眠吗，你最近发现了什么宝藏歌曲吗，Wooo~~我有好多好多话想问问你，但是我不能打扰你的生活，最多会隔段时间小小地试探一下你，其实我还是忍住了好多次想和你打电话的冲动，我打电话过去你会不会很困扰呢，亦或者会直接不接，哈哈哈哈，我感觉我都快得妄想症了。</p>
<p>The Beatles其实我听的太少，但是唯独特别喜欢Hey Jude，吸引我的是旋律，沉溺我的是故事。保罗·麦卡特尼非常喜欢Julian，他担心父母的婚姻破裂会影响孩子的心情，所以为了安慰Julian，保罗就用一首歌来鼓励Julian面对父母离婚的现实。我这个短短的文字之所以叫“Hey Liv”，是我为了让你面对现实的鼓励，它虽然没有韵脚也没有音律，但是会寄托我对你的关心和鼓励。</p>
<p>我想我有必要再次repeat一次：Hey Liv ， I don't care<br>
只愿我们的友谊地久天长~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[红米AC2100刷H大老毛子指南]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/hong-mi-ac2100-shua-h-da-lao-mao-zi-zhi-nan/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/hong-mi-ac2100-shua-h-da-lao-mao-zi-zhi-nan/">
        </link>
        <updated>2020-09-04T12:55:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>算是大白话，因为我也算是依葫芦画瓢，但是恩山现在的教程都太麻烦了，我还是单独写一个吧。</p>
<p>1.首先是前期准备</p>
<p>·蓝奏 ：https://ww.lanzous.com/icbb3wj</p>
<p>·老毛子固件下载 ：https://opt.cn2qq.com/padavan/RM2100_3.4.3.9-099.trx</p>
<p>·解压后启动 <strong>“npcap-0.9991”</strong> 安装npcap</p>
<p>·安装 putty ：https://www.putty.org/</p>
<p>·在开始菜单-设置-程序-程序和功能-启用和关闭Windows功能-勾选telnet client（注:不需要telnet server，现在win10也没有telnet服务器端了）</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599224798357.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>重要</strong>：禁用除连接路由那张网卡外其余所有接口，关闭防火墙和杀毒软件（如有）</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225521948.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225527706.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>2.把路由器的屁股像这样用网线连接好</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225140077.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>3.设置电脑的IP</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225642932.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225660344.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225665961.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>4.进入路由器开始设置</p>
<p>第一步</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225751929.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>第二步</p>
<p><strong>重要</strong> ： 路由器的局域网IP地址需要修改，设置为：<strong>192.168.31.1</strong></p>
<p>5.打开下载的文件夹rm2100，开启telnet命令.txt并复制里面的内容。这个我们马上就会使用</p>
<p>6.打开“一键开启telnet.bat”（不要用管理员运行！）</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599225985847.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>7.在新弹出的窗口有代码后就回到主窗口输入“Y”</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599226074956.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>8.弹出第三个窗口，出现图中第二行代码时马上粘贴我们早就准备好的代码，下方进度条100%之后我们进行下一步。</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599226188074.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>9.快捷键win+R，输入cmd打开命令指示符窗口，输入以下命令，完成后如下图<br>
之后就可以刷机了。</p>
<p><em>复制粘贴到cmd里就行了：</em></p>
<p>telnet 192.168.31.1<br>
wget http://192.168.31.177:8081/r3g.bin&amp;&amp;nvram set uart_en=1&amp;&amp;nvram set bootdelay=5&amp;&amp;nvram set flag_try_sys1_failed=1&amp;&amp;nvram commit<br>
mtd -r write r3g.bin kernel1</p>
<hr>
<p>这样就成功了<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1599226502184.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>10.再次修改电脑IP</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599226536419.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>11.使用putty，winscp等工具</p>
<figure data-type="image" tabindex="13"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1599226613818.gif" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><em>ip为：192.168.1.1<br>
账号为：root或admin（自己试，我是root）<br>
密码为:admin</em></p>
<p>进入winscp，把老毛子固件放到tmp目录下，改名字为redmi.trx（需要注意的是，winscp连接路由器的时候协议选scp）</p>
<h2 id="进入putty执行">进入putty，执行：</h2>
<p>mtd -r write /tmp/redmi.trx kernel</p>
<hr>
<p>你们要是还没看懂的，可以看看我学习的帖子：<br>
https://www.right.com.cn/FORUM/thread-4017726-1-1.html</p>
<p>https://www.right.com.cn/FORUM/thread-4018169-1-1.html</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄金时代]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/huang-jin-shi-dai/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/huang-jin-shi-dai/">
        </link>
        <updated>2020-07-09T10:29:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="黄金时代">黄金时代</h1>
<p><em>还是很感谢有这个博客能够帮我看清我自己。2020年已经过去了一半多一些。王小波说每个人的21岁都是他的黄金时代。我的博客上的东西更像是我的个人垃圾桶。其实不是很建议其他人观看的，但是我这人有很明显的表现欲，哪怕是我在现实当中相当”木头“。所以今天我甚至想直面一下自己的感情问题，应该也没几年可以惦记了。</em></p>
<p>在我做牙齿整形之前有一口大龅牙，虽然我在这方面不算太过于自卑，但是每当小学同学说起的时候自己还是很尴尬的。这是我第一次对自己身体的不自信。小学四五六年级我去了三原附小读小学，新鲜的教学方式和自己从来没有见识过的酷东西激生了自己对这个世界更深刻的好奇。我不认为我自己是一个多高雅的人，人们往往把高雅往文艺挂钩，哪怕2020年代高雅这个形容词释义已经被改的面目全非。结合我自身的经历，我有一个好习惯一直被自己的父母在他人面前当成谈资，那就是阅读。阅读的养成其实是读一些没营养的网络小说，其中的性爱部分总是吸引着我，我曾经还干过把唐家三少写的天珠变所有行文里的性爱描写部分单独找出来然后仔细品读，后来我发现了阅读的乐趣，我会把语文书数学书政治书当杂书看，沉浸于另一个世界的感觉真好，甚至还可以磨我的时间。</p>
<p>但这只是我的一个开始，我后来发现杂志里有更广阔的世界，爸爸当时还定了华西都市报和参考消息，亦有时会买成都商报，在此之前也会时不时购买报纸回家。我可不是从一开始就爱看报纸的人，爸爸的报纸在之前对我来说就是很让人头痛的读物，蚂蚁一样小的字体，还有看起来脏脏的铅字印刷形式。在我养成了阅读习惯之后我也有了一点点看报纸的习惯。我姐姐也爱买读者回家看，当然对于当时的我，读者这刊还是更成人化了。在去三原之前，我看过最多的还是学校的课本和订的儿童杂志，甚至还有意林。这些后来我是很唾弃的，因为我觉得没什么意义，相当于是在浪费时间。在沉溺于沾有点成人小说味儿的网络小说之后，我又意外地发现了《龙族》，其实这又是我的审美提升的一次分水岭。因为我在此之前从来没有看过如此酷的小说，江南作为一个众所周知的细节狂魔，文字的打磨对于当时的我完全就是降维打击。所以小男孩在更替自己审美的时候也打算变得更酷。</p>
<p>从小到大我被三个女生表白过，但是我一次都没有接受。前两次都是在我的小学学生时代，第一个表白是周五补课班认识的其他班上的小女孩，我到现在依然记得她的一些特征，她戴着一个粉色的圆框眼镜，皮肤很白。有一天周末的下午，那时候三原的天永远像是天晴，她在下课后，追上我，说：“我喜欢你”。但是羞涩的小男孩什么也没说出来，直接跑掉了。类似的剧情后来发生了2次，类似的结局都是小男孩逃避为结束。后来我发现了自己身边一个聊得来的朋友也没有，于是把对自己有好感的女生都当好朋友对待，所以现在的结果是一直单身但是有不少关心自己的女性朋友。听起来是不是很渣？我也觉得自己错过了太多机会。</p>
<p>我的择偶观变化其实不大，理想型也比较简单，那就是大和抚子＋有事业心。这类型女生身边还真不少，我姐姐和母亲都算是这种类型。会不会是恋母情结也有一定原因？再加上本人的一些思想洁癖，和我打交道可真不是一件容易事。马上跨入黄金时代的我，兴许也会一直单身下去。择偶观应该也不会再次改变。</p>
<p>今天Liv回成都在手机上给我抱怨说自己老的太快——已经20岁了，最多再过7、8年自己就要结婚了。我也在很多晚上思考这个问题，自己的另一半会不会与自己的三观相符，与自己能够优缺互补，与自己有最大的共通性，与自己的爱情是如何诞生的，自己的后代是男孩女孩。其实现在思考这些问题意义也不算大，如果有人问起我，我其实会觉得一点也不慌啊。</p>
<p>我很怕自己会变成自己姐姐的样子，这一点也不是我对她们的不理解和诽谤甚至说是不满。因为我知道她们在所谓黄金时代是什么样子，而进入社会又变成了什么样子。那时候的她们有天高的理想，有人生中最大的动力，那时候她们还对人文艺术充满兴趣，书籍依然充斥着自己的碎片时间。但是平淡如静水的小日子把曾经属于她们的动力给抵光了罢，似乎是从一代代传递到我手前。我一直不服为什么所谓的棱角就不能一直存在，对这个世界上的所有事抱有怀疑和反对意见我不认为是不健康的。Apple曾经做过的广告“Think different”对我而言意义重大。就像是基因只会因为意外而进化，充满变数的世界，充满挑战的世界才是年轻人的世界，才是活生生的世界。一片平淡和顺风只会徒增压力，亦或者是变为快乐鼠。我离这条路应该不会太远，人力不能胜天，更何况我如此平凡。</p>
<p>我可以预见到，我会平淡地度过我的黄金时代，就像是平淡度过我的以前的所有生命阶段。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1594290878232.jpg" alt="我的自拍像" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[fuck growth]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/fuck-growth/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/fuck-growth/">
        </link>
        <updated>2020-05-25T12:01:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>注：本次博客是博主的心理学作业留档</em></p>
<p>题目：<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1590408281159.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>要求：</p>
<p>比较结构化</p>
<p>引注：</p>
<p>一种是发展性的（developmental）丧失。比如断奶、分床、上幼儿园等等，是一种必要的丧失，丧失和成长连接在一起。我们一起来想象一下婴儿，婴儿在不同阶段会有不同的发展。比如，为了能够去另一个房间玩玩具，婴儿失去了母亲的乳房。<br>
另外一种是真实的丧失，比如，作为成人，我们会经历真实的丧失，比如有挚爱的亲人去世，或者你的房子失火，你损失了一些财产。这些丧失是不必要的，经历过后总是让我们痛苦，甚至很创伤。</p>
<p>正文：</p>
<p>一、我认为我的成长是一部失败历史，即使它充满了幸福和boring，二元冲突是如此的深刻和对于我来说是习惯，在谈及我的成长之前，我想首先介绍一下我的家庭。我的家庭是很典型的父亲主导重组家庭，父亲作为家庭收入来源，奶奶和爷爷与我们同住，母亲在家庭作为家庭主妇，我的头上有2个同父异母的姐姐，最小的姐姐大我整整12岁。我出生的时候大姐即将高考，二姐也即将上高中。我的家庭相处非常和睦，至少在我年少时期是这样的，我的记忆力从小到大一直就不算好，我的忘性也比较大，小时候的很多细节我记得并不算太清楚。但是我能感受出来，那种感觉是不会与更好的记忆力挂钩。会铭刻在你的脑海深处，就像从家庭的成长会培养你的爱好和性格，而你在这潜移默化之中是不会主观感受到任何。而我，父亲老来得子，两个姐姐还处于学生时代，家里人自然对我是爱护有加，并且我在大人的口中，小时候是个很乖的孩子，并且不爱哭，这是很重要的一点。这正是让我成为逆来顺受的一个人，我遵循了一个从我婴儿开始就接受的一套待人规则，所谓的“听话的孩子有糖吃”。父母可能会发现我并不是一个聪明的孩子，或者说我是一个很难集中注意力的孩子，在读幼儿园的时候我的考试一直都是不及格。但是这并不影响我继续步入小学，我的第一所小学在一个很小的公立社区小学，也许是当时家庭经济状况不好？也许是家长并没有注意到一个小学教育对一个孩子成长的重要性？很显然这所社区小学的经历对于我来说都是负面影响，我在那里潜移默化地学到了很多难以启齿的坏习惯，至今也在影响着我，其次是我养成的逆来顺受的性格在这所小学里受到了人生中第一次校园欺凌，小孩们之间的相处总是难免一些冲突，有时候的一些肢体冲突总是弱气的我首先败下阵来。同学们欺负我不会反抗，同桌以愚弄我为乐，三年级的女同桌在冲突中用钢笔戳中我的左手掌心，清晰可见的蓝色墨迹至今在我身体里。而我只有哭着鼻子去找老师，更有甚至是，我也开始麻木了。后来我的父母发现了我的不对，所以把我换到了一个全封闭的住宿小学里，那里的老师更好，同学来自的阶层更高，但是仍然不能解决我被同学欺凌的现象。在六年级，我再次被转到了一个全封闭的私立学校，为了这次转学我也降了一级，原因是我成绩太差了，但是父母让我对同学说是六年级没有空位了，为此来让我的自尊心更好受一点。我照做了，但是我还是感觉到难过。在新学校刚开始的那几天晚上我总会在被子里痛哭。虽然是一个全新的环境全新的开始，但是我一点也不自在。我在一个新环境里会努力努力再努力，让自己变得更好，一开始会努力运营好自己的人际关系，会和老师处好关系。但是过了大概一年，我会发现以前那种噩梦的日子离自己远去的时候，我会大舒一口气，然后走进自己的舒适区，并且一蹶不振。我上文说过，我并不是一个聪明的人，并且记忆力并不好。在初中高中，虽然我没有再遭受到任何的校园欺凌，但是我的成绩在初二、高二就有断崖式的下滑。但是并不代表我成为了一个坏学生，我的作业从来都是尽力而为，哪怕是去抄别人的成果，因为我怕，怕一切能够伤害我的东西，我怕父亲的责骂，怕老师的指责，我怕同学的欺凌。但是我贱，贱在住进了自己的舒适区，贱在越来越封闭自己的想法。我在初中的时候读过很多书，真正意义上的很多书，我自从在第三个小学里在老师的帮助下养成了这个阅读的习惯，真正意义上领会到了：“书中自有黄金屋”的道理后，我就像是一块海绵一样从看一些网络小说，再到读任何书籍，只要是我感兴趣的任何书籍。我感叹基督山伯爵的人生经历，我想象三体里的水滴探测器，我倾慕三岛尤纪夫的浪漫虚幻。我沉溺在自我的世界，在这个世界里我可以做自己的主宰，我可以想象我自己喜欢的事情，让我开心的人，满足我一切意淫的想象。后来我也沉溺在网络社交社群里，虽然认识了很多远在天边的人们，但是我很难知道他们在现实当中到底是怎样的一个人，虽然我们已经神交已久，反过来对我也是这样。久而久之我还养成了一直奇怪的精神洁癖，在现实当中，我对于和我三观不太和的人是厌恶的，并且我有很强的改造他人想法的意愿，这种意愿不会对准每个我讨厌的人，只会对准我现实当中的朋友，但是我会很克制和让自己说的话更少，这样或许会更少地伤害到其他人，包括我最好的几个朋友。但是话说回来我的朋友都很少，寥寥几人矣。只不过我的朋友们对我的感情都很好，我也很能付出运营这种友谊，并且他们都是比我优秀到很多的人，虽然我也说不太清这些友谊产生和运营到如今的原因。但是我很信命运。高考其实是我一次人生门槛，我有了很多第一次，我感觉到第一次掌握了自己的选择，我第一次违背了家人的意愿。虽然在当时我并不知道这样做到底是对错，但是其实对我当时一点也不重要，因为我渴望这个试错的机会等了太久了，整整19年，这能让一个蹒跚学步的婴儿成长为封闭自己内心的瘦弱少年。哪怕是结果一点也不尽人意，哪怕是我对未来美化的分化瓦解，但是为了这次选择的机会我真的是不计成本。哪怕是我的青少年时光像是止步于此，获得了所谓的成长，让多年后的自己对自己当年的傻瓜选择感叹唏嘘。</p>
<p>二（三四）、看了发展性的丧失和真实的丧失在我脑海里浮现了几个真正能够触动到我的事情。首先是前者，我在上文里介绍过我的家庭，我还有两个同父异母的姐姐，我们的感情很好，在我小时候，我的两个姐姐都还在学生时代，并且我们会抢电视看，会抢电脑玩，我会听我姐姐们爱听的歌，我会陪着我姐姐看她们爱看的电影，虽然最后都成了我的爱好，我享受这她们的关心和爱护，对于大姐的丧失我的心理反馈其实并不是很大，因为在我快要懂事的时候大姐已经去遥远的地方读大学，也有了自己的男朋友，陷入了热恋当中。而我的二姐呢，在我生命中前12年里都有她的陪伴，她对我的影响贯穿了我生命中的方方面面，我每周周末雷打不动地放她最爱的电视剧，放她最爱的音乐等着她回到家，在她关门的时候走过去抱住她，叫一声：“二姐”，而她总会元气满满地回我一声：“弟弟！！”。二姐其实在我10岁的时候就已经从大学毕业了，但是后来在离家不算远的地方找到了工作，甚至是说在外面租了房子方便工作通勤。我们周末见一次面是雷打不动的。我的姐姐很厉害，真的很厉害，在工作之余考上了雅思，并拿到了英国赫里福德大学的offer，在2012年的时候。我在生活中并不是很缺乏物质的一个孩子，虽然我不会要求太多的物质享受，更大原因是我一点不care，但是在我12岁的时候我感觉到我生命中很重要的一道光芒就要失去了，她去了一个我完全陌生的世界，我的世界那时候只是同学，家人，老师。而我的姐姐要去我一个难以想象的世界里，我在她要走的前几天问姐姐要去多久，姐姐告诉我没有意外的话是2年，我并没有哭，我只是舍不得，我会在心里想念她，我会在心里问起她生活过得好不好，我会问起她同学友善吗，我会问起她学习成绩怎样？虽然我很少过问过她太多，但是我会一直担心她，在心里。但是我从来没有想过我会这样离她慢慢远去了。2年，能改变的东西太多了，2年的时间，我丧失了奶声奶气叫她的勇气，2年的时间，我还在听着她曾经爱听的音乐，而她音乐播放器里播放着的都是我陌生的歌曲，噢，她什么时候换的新电脑，噢，她交新男友了，是什么样的？他帅吗？我从没有想过，有一天我们会如此陌生，哪怕是相对的。我至今也在缅怀那段时光，这个所谓的发展性丧失。她为了提升自己，走向更好的人生，离开了自己的家人离开了自己国度，只不过2年的世界物是人非罢了，就算是情如姐弟。我会在缅怀中反思，人们都会想要回到过去，否则就不会有“时光机器”的想象了，想象往往是欲望的体现，我也想回到过去。只不过后来我明白了其实在放手中学会爱人是一种成长。再说说真实的丧失，其实这个话题对我来说并不好讲，还是先从我的家人讲起，我的奶奶去世在我4岁，我记不太清了，因为那时候我太小了。我的爷爷在我奶奶去世后不久患上了阿兹海默症，最严重的时候连去楼下超市都要迷路。我也觉得爷爷蛮无聊的，在家里不是看戏剧就是卷旱烟来抽，坐在窗边的椅子一坐就是一下午。我知道爷爷很爱我，但是他在我心里没有我想象中的那么重要，在爷爷去世的时候，我在第二天依旧循规蹈矩地过着属于自己的生活。爷爷去世的给我带来的悲痛，甚至不及我人生中的第一次被骗钱。我记得非常清楚，可能我一生都不会忘记那个无助的时刻。上文我说过我从小就开始了互联网社交，所以很早就接触了网络游戏，当我还是小屁孩的时候也算玩过不少游戏，但是当时自己没钱，对游戏里的一些增值虚拟物品眼馋已久，终于有一次打算花大力气攒钱买一个价值200块钱的玩家账号。那个账号的等级非常高，而且里面的装备也远远不止200块钱，如果是让我现在去重新审视这件事情就会发现很多猫腻的。何奈年少，我在当时还没有网银账号，一个未成年也没有身份证，更别说银行卡了，但是我有支付宝，只不过当时的支付宝还可以用手机话费充值卡来充值余额。我当时的生活费一周20块钱，200块钱我整整攒了快15周。现在我想着这事情就想笑，放学为了买个破账号就吃最便宜的面包来撑肚子，还这么有毅力坚持了这么久。但是当时我是真的很想要，哪怕是我知道买回来多半也是吃灰，因为像这种满级账号就算是到了我手上也是没有了任何意义，就和你假如说直接从初中升级到了大学，你不会体验到高考升级打怪的快乐和成长。把200块钱充值到支付宝余额的当晚，我就联系卖家，卖家说要先款后货，直接交易，不走平台，虽然当时好像也不知道有账号交易平台这种东西存在，但是，我就加了卖家QQ，问了他的支付宝账号，也没截图，马上就傻乎乎地把钱转走了。我还把付款截图发给了卖家，高兴地说我都转啦，收到了吗，账号可以给我了吗？殊不知，发完这句，卖家马上就把我的QQ号给删除了。我坐在桌子前面，傻眼了。怎么办？怎么办？我不敢和父母说，马上就去百度了一下关键字。百度上有人说让我去用QQ号举报，涉及数额超过2000还可以报警。但是我当时想的是怎么办呢怎么办呢，我连这卖家的QQ号和聊天截图都没有，手机上QQ当时还能保存几条聊天记录，我就只有去找游戏官方。我玩的这个游戏有个游戏论坛，有一个官方解答的分区。我就用十分稚嫩的文笔把几个比较关键的截图放了上去，我要求封禁卖家的账号，但是我当时没写卖家的账号ID叫什么名字，很明显我当时并没有意识到这一点。我一开始发出去了感觉自己心里的大石头没了，那种压迫感离我远去，甚至还有一点开心。于是我一晚上都坐在电脑面前等待着游戏客服回复我，一直按着F5刷新键刷新，我还去其他求助帖看官方的回复速度，思考为什么我的帖子回复就这么慢呢？会不会是客服下班了呢？会不会是在帮我封禁那个卖家的账号呢？直到大概9点的时候客服终于回我了，并且给我浇了一盆冷水。“抱歉，我们不能解决你的问题，并且我们官方并不会管理也不会支持玩家群体私下交易的行为。”鬼知道那天晚上我是怎么睡着的，我哭湿了我的枕头，哭到没力气再哭。为什么能这么欺负我？难道我的无限度相信别人有错吗？难道我渴望一个公正的惩罚有错吗？到头来是两手空空，并且还被这些可恶的大人给自己上了一课。我指望不了任何人，任何人在那个时刻也没有办法帮助我，我只想哭。那一个平静的夜晚里，一个小男孩被骗走的他几个月努力盼望的结果，哭声一直持续到了后半夜，第二天依旧是晴天，只是这个小男孩不会再相信任何陌生人。其实丧失和成长是相辅相成的，一次难忘的丧失意味着成长，而成长意味着你离真善兼美又远了一步。</p>
<p><em>因为实在是写不下去了，而且感觉二三四写一起了，凑合看看</em></p>
<p>致我最重要的那几个人们：<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1590408343446.jfif" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1590408354827.jfif" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1590408359093.jfif" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网格]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/wang-ge/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/wang-ge/">
        </link>
        <updated>2020-05-18T07:19:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新世纪福音战士，中间缝缝补补看完了，后来发现了一个比较有趣的现象。Netflix买下的版本不仅rm了画面分辨率，而且还把片尾的fly me to the moon给换成了一首全新的歌曲。痞子本用浪漫结束了一次次充斥着机甲宗教OTA表层的EVA。其实不然，EVA的深层次精神内核是浪漫和死亡以及重塑。如果读者有听OK computer时代的电台头就会心领神会这一点，我甚至怀疑痞子是不是Radiohead的死忠粉，不仅时代重合，而且都在讲述着浪漫的死亡。只不过电台头更加地本我，而痞子很明显是不愿面对现实罢了。无论是复杂繁琐的犹太福音基础建立世界观我不想多挖，还是说制作水准以及很多Z世代重温者吐槽的定格画面过多的情况。对于我而言，一点都不重要，因为我的注意点一直都放在几位主人公身上。这部作品从表面上看格局非常大，几位EVA适格者担负着整个人类的命运，实际上旧世纪EVA从脚本到制作都不是为了给一个群像作品而设计制作的。痞子手里的故事也就发生在碇真嗣葛城美里绫波丽和明日香身上，其他所有角色都是为他们而服务的。14岁少年少女们操控巨大泛用人形决战兵器为了拯救地球战胜使徒的故事，听起来是不是很中二？虽说在当时这样的题材也是开天辟地的，更别说被戏称为”三无“”傲娇“鼻祖的两位女主，还有一个所谓的废柴男主。庵野秀明却反过来解释了A.T力场，因为心之屏障，第十四使徒得以分化为个体，人与人之间的心之屏障，成为了人类进化为完美的绊脚石，所以就有了所谓的人类补完计划。四个主角在冲突和暧昧中一次次对自我进行补完，如果按一般思路，这样的三个孩子凑在一起所发生的故事，应该是不懂感情的娃娃怎样变成真正的人类，软弱的少年怎么学会真正的坚强，高傲而脆弱的少女如何露出真正的笑容……但是，在这个同样也属于成人的现实又疯狂的故事里，他们来不及。</p>
<p>EVA里的大人们，任何一个都做不到所谓温柔与宽容的注视，更谈不上成为能让心里带伤的孩子们痊愈并且成长的“环境”，因为他们实在没那个空闲——顶多提供一些礼貌性的安慰，或者心有余力不足的关注。真治的监护人，开朗邋遢的傻大姐美里，已经算是最有“家长”感觉的大人了，可她首先对自己心存疑虑。像所有少年机器人动画的成人配角一样，她对自己必须靠一群孩子去保卫世界感到无奈；而作为一个大人，必须对孩子说教一些自己都不信的话也是必然矛盾，何况她还质疑着自己所属的组织；作为葛城美里个人，她对自己的目标、爱情以及往事也有许多烦恼……但她是成年人，痛苦不能宣泄，困境无处可逃——一如为了追寻真实断送生命的加持良治，一如一直压抑而沉默地嫉妒着的赤木律子，一如没有人能说清到底是毫无感情地为了事业利用妻子、还是因为失去妻子太过伤心而变了个人的碇源度司令。</p>
<p>哪怕是在真心为你的最后明日香和真嗣躺在生命之水（LCL）海边，拒绝了补完的他们，用窒息的真实重新用心走在了一起。这几天我一直在循环播放come on, sweet death，这首插曲似乎传唱度颇高，和上文提到的片尾曲一样：都是用着最温柔的曲调唱着最绝望的歌词。而在总篇集死与新生当中用巴赫的大提琴、小提琴独琴与合奏卡农把24集的TV剧情重新打乱剪辑在了一起。用78分钟凌乱而又清晰地梳理了EVA的向死至生的故事线，结尾响起的Pachelbel's Canon直到终后的一幕。痞子从头到尾都在讲述着这样一个故事，关于浪漫和死亡以及重塑的故事。</p>
<p>因为我的TV版是在Netflix观看的，但是苦于最近Netflix的土耳其区屏蔽了香港IP的观看，所以最近都是通过下载到本地和在bilibili观看视频。近期状态很不好，天天打游戏打到深夜，但是很空虚，很焦躁，我的快乐离我越来越远。虽然我不知道我是脑袋抽了还是因为什么最近看的都很致郁。我除了EVA还看了《佛罗里达乐园》，正如逃到象征着极乐的迪士尼乐园，我逃到了自己的网格世界当中。</p>
<p>我和父母很久没有表露过自己的真实想法了，那所谓的成长不过是老化变硬的表面皮肤，我能感受到父母的无奈和深情，往往所谓的习惯就是爱你，然而它之所以是习惯因为是习惯。我去武汉读一个不怎么好的大学，去结交我不想结交的人，我每天把自己的日程排得喘不过气来。早上六点五十五从黑暗的寝室里偷偷离去，走在充满着清晨雾气的校园里，步行2公里走到教学楼。有时候身边会走过打闹的情侣，有时候会有很多骑着自行车一晃而过的人们，都是我生命中的过客。晚上9点半从自习室离开，接近10点的校园还是很黑，尽管临近光谷的几个商业街，但是此时是寂静的，我很享受这个时刻。因为进入耳里的只有昆虫叫声，远处的笑骂声，以及自己轻轻呼吸的声音。我重新进入了自己的网格世界，孤独感甚至能让我更加享受。</p>
<p>网络的发展让每个人交流更近了，但是心更远了。我讨厌微博和所有的社交软件。我从来没有享受过它带来的便利，只有成瘾性。人人把自己关到了安全的错觉当中，建立起了更高的心之屏障，曾经的人们愿意把自己的内心展现给其他人，愿意感动其他人，但是现在的人们心中的对方都存在于网格当中。回到上文，我的真心为你和死与新生在bilibili观看的。一个致郁深度的作品里的弹幕素质可想而知，我在评论区看到一句话：“以前的文学作品用脑子写出来，现在的观众已经失去了带脑子观看的能力。”</p>
<p>正如我深知对世间的一切事物报以虚无的态度其实是轻松的，真正困难的是如何勇敢地介入其中。我猜我们的人生都是一场梦——对自己而言感觉逼真，对其他人都毫无意义，每个人都活在自己的网格当中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于Linux的学习记录_02]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/guan-yu-linux-de-xue-xi-ji-lu-_02/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/guan-yu-linux-de-xue-xi-ji-lu-_02/">
        </link>
        <updated>2020-02-13T16:14:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>这是Kevin的计算机学习博客记录</strong></p>
<p>本次目标：</p>
<ol>
<li>添加一个 50个G的磁盘，正确挂载后并配置永久使用。</li>
<li>实现以下情况：有三个用户分别为u1、u2、u3他们共同有一个工作目录 /project，且三个用户均能在里面工作，可以相互修改文件，但不能进行删除操作。</li>
</ol>
<p>进行操作的环境为：<br>
<em>·Windows 10 专业版<br>
·VMware Workstation Pro 15.5正式版<br>
·centos6.5正式发行版</em></p>
<hr>
<p>第一项</p>
<p><strong>首先我们在VMware Workstation Pro当中添加50G的磁盘容量</strong><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610667929.png" alt="" loading="lazy"><br>
打开虚拟机设置，在硬盘的子选项里可以选择“添加”</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610722177.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们在硬件类型当中勾选磁盘后进行下一步</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610758836.png" alt="" loading="lazy"><br>
因为现在使用的磁盘类型基本上都是SCSI，并且VMware Workstation Pro软件也推荐我们使用它</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610800632.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们创建一个新的虚拟磁盘即可</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610826212.png" alt="" loading="lazy"><br>
要求我们创建50G的磁盘，所以在这里我们修改为50G的磁盘大小，并选择吧磁盘拆分成多个文件</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581610886051.png" alt="" loading="lazy"><br>
至此，我们就可以看到在VMware Workstation Pro软件里已经可以识别出我们新创建的磁盘了</p>
<hr>
<p><strong>然后我们进行Linux的配置</strong></p>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612272621.png" alt="" loading="lazy"><br>
输入<code>lsblk -f</code>后我们就可以看到Centos已经识别了一个新的sdb区，不过目前它什么都没有</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612361469.png" alt="" loading="lazy"><br>
所以我们输入<code>fdisk /dev/sdb</code>来进行分区，我们首先输入“n”来创建新分区</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612440120.png" alt="" loading="lazy"><br>
输入“p”，分区选择主分区，两次回车默认剩余全部空间</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612506855.png" alt="" loading="lazy"><br>
最后输入“w”写入磁盘并退出，若不写入磁盘输入“q”</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612555673.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们可以看到已经提示写入成功了，这时候我们开始格式化分区，输入<code>mkfs -t ext4 /dev/sdb1</code></p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612624229.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们这时候先在/home文件夹下创建一个newdisk文件夹，来做挂载文件夹</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612677983.png" alt="" loading="lazy"><br>
输入<code>mount /dev/sdb1 /home /newdisk/</code>来把sdb1分区挂载到newdisk文件夹当中</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612770862.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们这时候再输入<code>lsblk</code>就能看到我们已经挂载成功</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612807459.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们再把它做成自动挂载（永久挂载），首先去/etc/fstab当中修改一下</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612878636.png" alt="" loading="lazy"><br>
写好相关配置信息就可以保存退出啦</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581612998963.png" alt="" loading="lazy"><br>
重启Linux后，再输入<code>lsblk</code>，发现他已经自动挂载成功了</p>
<hr>
<p>第二项</p>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615473597.png" alt="" loading="lazy"><br>
首先在zz组里创建三个用户u1、u2、u3</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615484940.png" alt="" loading="lazy"><br>
进行密码设置</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615497075.png" alt="" loading="lazy"><br>
我们进入到home文件夹创建一个project文件夹</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615530877.png" alt="" loading="lazy"><br>
输入<code>chown u1:zz project/</code>把project给u1，用户组给zz</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615582573.png" alt="" loading="lazy"><br>
进入project文件夹后通过umask设置创建文件的默认权限，测试已经成功</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615631734.png" alt="" loading="lazy"><br>
这时候进入到home文件夹，输入<code>chattr +a -R project/</code>让project文件夹内所有文件只能修改不能删除</p>
<hr>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1581615733095.png" alt="" loading="lazy"><br>
测试成功</p>
<hr>
<p>至此，本次记录完成</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于Linux的学习记录_01]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/guan-yu-linux-de-xue-xi-ji-lu-_01/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/guan-yu-linux-de-xue-xi-ji-lu-_01/">
        </link>
        <updated>2020-02-03T03:51:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>这是Kevin的计算机学习博客记录</strong></p>
<p>本次目标：</p>
<ol>
<li>建立两个用户组group1和group2，以及三个用户dennis、daniel、abigale，并且将前2个用户分配在group1用户组下，后一个分配在group2用户组下。</li>
<li>创建一个whzy102.txt文件   将该文件的存取属性设置为对所有用户可读，可写和不可执行。</li>
<li>查找/bin目录中所有字母v开头的文件,且把定位结果重定向到文件wang2中。</li>
</ol>
<p>进行操作的环境为：<br>
<em>·Windows 10 专业版<br>
·VMware Workstation Pro 15.5正式版<br>
·centos6.5正式发行版</em></p>
<hr>
<p>第一项：<br>
<em>实现第一项我们可能用到的Linux指令有：groupadd、useradd、passwd</em></p>
<p><strong>·首先，我们先建立两个用户组group1和group2</strong></p>
<p>指令为：<br>
<code>groupadd group1</code><br>
<code>groupadd group2</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580702511895.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>·接着，我们将创建三个用户dennis、daniel、abigale，并按要求将前2个用户分配在group1用户组下，后一个分配在group2用户组下</strong></p>
<p>指令为:<br>
<code>useradd -g group1 dennis</code><br>
<code>useradd -g group1 daniel</code><br>
<code>useradd -g group2 abigale</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580702846051.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><em>P.S. 指令说明:</em><br>
<code>groupadd 组名</code>  创建一个用户组<br>
<code>useradd -g 组名 用户名</code> 在一个现有组里添加一个用户</p>
<p><strong>·但是我们不知道我们是否成功了，输入完指令Linux系统也没有任何的提示，我们可以使用id指令来检查我们的用户，语法为</strong> <code>id 用户名</code></p>
<p>指令为：<br>
<code>id dennis</code><br>
<code>id daniel</code><br>
<code>id abigale</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580703439611.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>至此，第一项就完成啦</p>
<hr>
<p>第二项：<br>
<em>实现第二项我们可能用到的Linux指令有：touch、chmod</em></p>
<p><strong>·首先，我们先创建一个whzy102.txt文件，使用ll指令查看创建是否成功</strong></p>
<p>指令：<br>
<code>touch whzy102.txt</code><br>
<code>ll</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580706474127.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>·然后对whzy102.txt文件进行权限设置,存取属性设置为对所有用户可读，可写和不可执行,用ll指令检查是否修改成功</strong></p>
<p>指令：<br>
<strong>chmod a=rw whzy102.txt</strong><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580706655500.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><em>P.S. 指令说明:</em><br>
<code>touch 文件名</code> 在当前目录下创建一个文件<br>
<code>chmod a=rw 文件名</code> 为XX文件开放所有人的读写权限</p>
<p>至此，第二项就完成啦</p>
<hr>
<p>第三项：<br>
<em>实现第三项我们可能用到的Linux指令有：find、|、&gt;</em></p>
<p><strong>·首先，我们使用find指令查找/bin目录下的所有V开头文件</strong></p>
<p>指令：<br>
<code>find /bin/ -name &quot;v*&quot;</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580708167902.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><em>将输出重定向到wang2中，并通过vim检查是否成功</em><br>
指令：<br>
<code>find /bin/ -name &quot;v*&quot; &gt;wang2.txt</code><br>
<code>vim wang2.txt</code><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580708272933.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1580708307068.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><em>P.S.指令说明：</em><br>
<code>find /bin/ -name &quot;v*&quot;</code> 在/bin目录下通过文件名寻找所有小写v开头的文件<br>
<code>find /bin/ -name &quot;v*&quot; &gt;wang2.txt</code> 将上指令的列表结果输出重定向到wang2.txt文件当中<br>
<code>vim wang2.txt</code> 通过vim编辑器编写wang2.txt文件</p>
<p>至此，第三项就完成啦</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[平凡]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/ping-fan/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/ping-fan/">
        </link>
        <updated>2020-01-28T14:49:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>直到今晚才发现我越活越俗。渴望回到以前能够开怀大笑的少年时代，以前听过一句话，“在这个世界上，再也没有比置身于人群之中，却又得孤独生活更可怕的事了。”我反观我的20年人生路，孤独一直形影不离伴随身旁，它带来的是我的成长和思想，前者早已停滞，后者逐渐与所谓的大俗侵蚀千疮百孔。是的，你担心什么，什么就控制你。我不只一次感觉到人生幻灭，无论是高考以后亦或者是生活中的种种变故，幻灭这个词，往往给人负面的印象，让人联想到愤怒、绝望甚至背叛等感觉。事实上，这个词的意思是—不再被错觉所迷惑。其实一个人总是逐渐脱离周围的人而成长起来的，唯一的办法就是面对事实。直到我终于越活越现实，我的梦里恍惚之时还会有那些疲惫的英雄幻想，也许还会有那个活在自己理想国里的少年的残存余留。我今晚喝了酒，躺在床上把曾经的我写下的所有文字找了出来。陌生，真的很陌生。三岛由纪夫说，人生就是靠着不断的遗忘，才比较容易活得下去。后来我劝我自己和自己的曾经和解，一味沉湎于过去是毫无意义的，因为活的很累，我的生活不曾取悦于我，所以我创造了自己的生活。我真的很感谢一路上影响到我和帮助到我的人，我喜欢跟让我有感觉有兴趣的人在一起。在我心目中，他们生活狂放不羁，说起话来热情洋溢，对生活十分苛刻，不露锋芒，希望拥有一切。他们从不疲倦，从不讲那些平凡的东西，但他们渴望燃烧，像神话中巨型的黄色罗马蜡烛那样燃烧，渴望爆炸，像行星抨击那样在爆炸声中发出蓝色的光，令人惊叹不已。我想成为像这样的人，所以我走出了自己的舒适圈，可是我目前溺水了。</p>
<p>下午看了爱在黎明破晓时，这部电影让我太过于惊讶，我本来绝望地认为世界上根本没有如此美好的爱情，我曾经固执地认为也许一个人对于另外一个人能够产生的最崇高的感情就是尊重，而不是爱或喜欢。“我与你相爱时，清白且勇敢。”男主和女主在一个晚上的时间走进了彼此的人生，但是天亮后却分离了，浪漫得像一场梦。我也渴望有一个独特的灵魂走进我的生命里，我早已厌倦这人生纷扬的事态，我渴望一个人一笔插进陈年恩仇，徒步向南。此刻我有多个分身，一个在梦里看你飘动，一个在梦里的梦里随你飘动，还有一个，耐心地把这飘动按住，有一个人永远不会属于我，这样我永远不会失去她。这个人是我孤独生活中的希望，怀疑时刻的挂念，她能让我的信仰更加坚定。我只是渴望让爱不占有也不被占有，爱在爱中满足。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与文雯书]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/yu-wen-wen-shu/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/yu-wen-wen-shu/">
        </link>
        <updated>2020-01-19T11:23:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>本文写自17年-18年某时刻，具体的创作方式和思考已经忘记，前几天恰好看到文雯的空间里留言板我留的这些文字，我认为有必要存档在我的博客里。</em></p>
<p>致我最亲爱的好友：</p>
<p>很多时候<br>
我们的选择并不是内心的声音<br>
只是对安全感的向往</p>
<p>比如并不想赢<br>
只是怕输</p>
<p>比如并不是爱<br>
只是孤独</p>
<p>许多人都在这种中间状态里<br>
并不舒服<br>
又不敢怎样</p>
<p>很多时候<br>
我们的选择不仅是对依偎的渴望<br>
还有对未知的向往</p>
<p>比如并不是适合<br>
而是存在的微乎其微的感动</p>
<p>比如并不是喜欢<br>
而是还未真实了解之前的期许</p>
<p>还是总有些人会不断徘徊<br>
静静的<br>
等待时间的发酵</p>
<p>也许是天生懦弱的关系<br>
我对所有的喜悦都掺杂着不祥的预感</p>
<p>我渴望有人暴烈地爱我至死不渝<br>
明白爱和死一样强大<br>
并永远站在我身边</p>
<p>我渴望有人毁灭我并被我毁灭</p>
<p>或许是感知很慢的缘故<br>
对于这样的伤口 也隐隐暗自知晓<br>
或许是不喜欢短暂的浅尝辄止 拿捏着进行的力度。<br>
只是所有都源于真诚。</p>
<p>世间的情爱何其多<br>
有人可以虚掷一生共同生活却不知道彼此的姓名</p>
<p>命名是艰难而耗时的大事；要一语中的<br>
并寓意力量</p>
<p>否则<br>
在狂野的夜晚<br>
谁能把你唤回家？只有知道你名字的人才能</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于CentOS 7 / 6.5的安装记录]]></title>
        <id>https://necker14.github.io/post/guan-yu-centos-7-65-de-an-zhuang-ji-lu/</id>
        <link href="https://necker14.github.io/post/guan-yu-centos-7-65-de-an-zhuang-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2020-01-13T15:20:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>这是Kevin的计算机学习博客记录</strong></p>
<p>进行虚拟机安装的环境为：<br>
<em>·Windows 10 专业版<br>
·VMware Workstation Pro 15.5正式版<br>
·ISO镜像文件来自学长的分享亦或者来自于网络</em></p>
<h2 id="首先是centos-7的安装">首先是Centos 7的安装</h2>
<p>1.准备好ISO镜像文件<br>
因为提前下载完成，所以这里我把CentOS 7/6.5的ISO都保存到本地了。<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578930609985.png" alt="" loading="lazy"><br>
2.来到VMware Workstation Pro 15.5的主页面并新建虚拟机<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578930729770.png" alt="" loading="lazy"><br>
3.选择自定义类型的配置方式<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578930787974.png" alt="" loading="lazy"><br>
4.使用VMware Workstation Pro 15.X 的硬件兼容性，以确保在Windwos 10系统下获得最佳兼容<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578930970000.png" alt="" loading="lazy"><br>
5.我们先不需要在这里选择安装，“让子弹再飞一会儿”<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931100735.png" alt="" loading="lazy"><br>
6.我们因为是安装的CentOS 7，所以需要勾选Linux系统下的CentOS 7子类<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931198697.png" alt="" loading="lazy"><br>
按照提示勾选即可<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931211043.png" alt="" loading="lazy"><br>
7.命名并设置好根目录<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931355885.png" alt="" loading="lazy"><br>
8.在这里可以设置CPU核心数，数值越大性能越好<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931465507.png" alt="" loading="lazy"><br>
9.设置虚拟机内存，一般设置为2-4G，以电脑的内存条内存多大为参考<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931534659.png" alt="" loading="lazy"><br>
10.网络类型设置里，我们一般都会使用NAT类型，NAT类型与原系统分享使用外网IP地址，不需要过多设置<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931667459.png" alt="" loading="lazy"></p>
<hr>
<p><strong>11.I/O控制器类型以及虚拟磁盘类型都使用软件推荐的类型即可，这里两个直接下一步</strong></p>
<hr>
<p>12.磁盘选择创建新的虚拟磁盘<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578931771820.png" alt="" loading="lazy"><br>
13.在这里设置磁盘大小，一般情况下40G足够使用<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932062487.png" alt="" loading="lazy"><br>
14.确认好后便可以完成（我这里主要做演示，最终配置可以自行在过程中设置）<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932132334.png" alt="" loading="lazy"><br>
15.在编辑虚拟机设置当中<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932272763.png" alt="" loading="lazy"><br>
找到CD/DVD子类中勾选使用ISO镜像文件，并在本地目录下浏览找到准备好的ISO镜像文件<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932333472.png" alt="" loading="lazy"><br>
16.此时就可以开启虚拟机了！<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932481089.png" alt="" loading="lazy"><br>
按空格开始安装<br>
17.在语言选择界面，下拉找到中文<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932552043.png" alt="" loading="lazy"><br>
18.在安装信息摘要里，我们主要是：</p>
<p>·软件选择</p>
<p><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932628275.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>进入软件选择，我们分别勾选GNOME桌面和其子项目栏里的GNOME软件</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932737901.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>·安装位置</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932849443.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>进入安装位置，确认为自己在虚拟机设置时设置好的虚拟磁盘</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932927853.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>·网络和主机名</p>
<p>在这里只需要打开网络即可</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578932998560.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>19.开始安装！</p>
<p>在安装时可以把root密码设置好，也把用户新建好</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933097309.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<hr>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933145329.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>20.至此，我们的CentOS 7就安装完成啦~~</p>
<p>##然后是CentOS 6.5的安装<br>
1.因为在VMware Workstation Pro 15.5的设置过程大同小异，只是在系统选择那里需要留意选择CentOS 6即可</p>
<p>2.我们直接进入系统的安装吧！<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933575101.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>3.在这里，我们选择skip<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933646865.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>紧接着再选择OK</strong></p>
<p>4.开始啦！<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933728738.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>5.选择好语言和美式键盘<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933777478.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>6.选择基本存储设备<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933852660.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>7.这里选择忽略数据<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578933913713.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>8.一路下一步，来到根（root）密码设置界面，填写好密码即可<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934129465.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>9.这里选择替换现有Linux系统安装<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934269729.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>10.这里选择将修改写入磁盘<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934310089.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>11.接下来确保两个画红圈的是否勾选成功<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934374942.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>12.和上面的一样，确保两个红圈中是否勾选成功<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934434460.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>13.接下来就开始正式安装了<br>
<img src="https://necker14.github.io/post-images/1578934484786.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="至此centos-7-65均已完成">至此，CentOS 7 / 6.5均已完成</h2>
]]></content>
    </entry>
</feed>