<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://necker14.github.io/</id>
    <title>Kevin的自留地</title>
    <updated>2019-09-08T12:27:01.735Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://necker14.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://necker14.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>无聊的碎碎念和一些思考</subtitle>
    <logo>https://necker14.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://necker14.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Kevin的自留地</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Do happy don't worry]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/chen-mo</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/chen-mo">
        </link>
        <updated>2019-09-08T11:03:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇游记，关于前段时间去过的一个城市。</p>
<p>本是6月末的一次旅行，硬生生被我拖到了9月。高考过去的这2个半月，好像曾经的高中生活是一场梦，我没有缅怀过，也没有后悔过自己的决定。只是在后来同别人聊天看到了一些过去的影子。在床上思来想去过要不要进行一个一个人的旅行，这也不是纯粹的游玩，更是拜访阔别半年的姐姐。上海堡垒上映并被观众唾弃后不久，我定下了行程，去上海吧。</p>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567941836911.jpg" alt="9月1日出发，6日回家，短短的行程"></p>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567943470877.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>午间的车库</p>
</blockquote>
<p>因为是晚餐点飞机，从家到双流机场车程1小时左右，也行中途有堵车，吃过饭早早出发。我开车，妈妈送我到安检口</p>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942228217.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>等待检票的我</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942285356.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>提前选好了靠窗座位</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942291412.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>很开心当天天气很好</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942296652.jpg" alt=""><br>
<img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942337542.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>日落的晚霞照在机窗</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567942342097.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>成都出发的时候在下着大雨</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944243390.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>好用的小东西</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944261595.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>小憩</p>
</blockquote>
<p>飞去的航空公司是南方航空，订的是经济舱，但是娱乐屏幕，飞机耳机插口都有。我没有使用飞机提供的影音来打发时间。听着Walkman，用Bose降噪耳机好好睡了一觉。回来的国航则是体验大打折扣，我飞回来那天因为天气原因误点了1小时，但是飞机没有在廊桥登机，上海虹桥机场国内出发是在T2航站楼，但是我们等级时坐摆渡车足足坐了40分钟，从T2坐到T1才上飞机，并且飞机已经使用了8年，我的位置不能调座椅，快2小时的飞行体验非常糟糕。这里说个题外话，前段时间听说很多航空公司削减甚至砍掉了飞机餐，也可能是因为我两班飞机都订到了饭点，飞机餐还是一样不少。南方航空是鱼肉米饭配凉花生，面包，还有酸奶。国航是鸡肉米饭配面包加安佳稀奶油，比较稀奇的是饮品居然是龟苓膏。</p>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944220504.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>夜晚的上海延安高架</p>
</blockquote>
<p>因为姐姐家在西藏南路，开车到豫园10分钟车程，所以第一站在豫园。<br>
<img src="https://necker14.github.io//post-images/1567943625131.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>西藏南路</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567943866937.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>看窗外</p>
</blockquote>
<p>豫园旁边是城隍庙，但是城隍庙没有去的价值，周边很多卖“上海特产”的地儿，唯一推荐可以去的是南湘馒头店，灌汤包很不错。去豫园需要买门票。</p>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944072102.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>在小吃街门口</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944366568.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>景中有景</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944389838.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>前朝气质，苏式园林的斗拱</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944435527.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>古典、石库门、现代共存</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944497612.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>巧妙的分离</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944546924.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>池中游鱼都肥硕无比</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944581094.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>幽寻，真是个好名字</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944708242.jpg" alt=""><br>
<img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944763320.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>温和软糯</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944873159.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>巷弄</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944931336.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>使用黑白调色更能突兀历史感</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567944971108.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>我生活的周围已经很少有这样的建筑存在，这只是上海石库门文化的冰山一角</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567945134587.jpeg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>这些建筑在托儿所旁边，我只是顺道拍摄了几张照片</p>
</blockquote>
<p><img src="https://necker14.github.io//post-images/1567945576926.jpg" alt=""></p>
<blockquote>
<p>外滩</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回转]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/hui-zhuan</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/hui-zhuan">
        </link>
        <updated>2019-07-16T06:56:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我一直相信科技会给人类带来福祉，但是在这个时代我看到的只是一个更疯狂且无底线的人们。我不认为我是一个有趣的人，事实上我也很懦弱和无知。我往往会为了一些不以言到的小事而耿耿于怀，是的，每个人是不可能没有污点的。这里不是给我自己立牌坊，也不是为了解释太多。</p>
<p>顽固不化的传统，利剑般伤人的言语，往往让人措手不及。我很无奈也很悲伤，现在社会的改造力是惊人的。它无影无形，它无处不在，它在生活过程中的妥协不声不响地慢慢改造每个人。时间回转，许多人回看往昔，是满满的不堪还是怀念？这里引申一个哲学论题，为什么不同时间的同一个人对待同一个事情有如此差距的看法？是它在作祟。它让你学会低头，学会妥协，这是可笑的教训和记忆。它让你失去棱角，失去进取心，失去对未来的憧憬。让你产生这样的想法：“这样生活下去其实也还好。”</p>
<p>这个中国社会现在把职业和未来挂钩，因为这个是一个很简单的导向：生存——钱——赚钱——职业。有一个好的职业是传统社会所推崇的，一个“不务正业”往往会使很多人戴上不该属于他的帽子。正如“课外书”这个名词，学习不分课内外，自学成才的天才历史上比比皆是，是当今社会畸形价值观下诞生的畸形认知。我相信每个有独立思考能力的人类是可以揣测出一点点尾巴的，正是因为它的不合理和麻烦。但是没人指责过，因为那样投入回报不成正比，这个公共舆论空间没有反对言论的土壤。“在没有威胁到切身利益之前，中国人是不会站出来说话的。”如今中国社会民智未开，这样能如何回转？</p>
<p>不如担心我自己，我曾经在社交平台写下这样一句话：“你的能力配不上你的野心。”站在人生十字路口的我，我曾深陷抑郁，每天郁郁终日，也很开心原来自己身边还有人在关心我，我从来不会否认自己是最差的那一个，我从小到大自卑如影随形，造就了我自卑，悲观，和阴郁的性格。表面的热情那只是为了让身边朋友不离我远去，可是本身就不怎样的我，是不会受太多人欢迎的。我的能力，也没有什么言说的，在9年寒窗，成绩不算好，可以说有一些差劲，高考如此，中考如此。我沉沦于思考人生价值，我深刻明白应试教育下并不会考虑考虑个人综合素质。但是社会是唯分数，无法逃避无法绕开。父母的责问，自身的内疚，老师的失望，是实实切切抨击着我的内心。我就是这么贱吧，心里想的到位，但是我走到现在也只有这个现实摆在了面前。所以我思考人生如何回转，如何让我内心的自己逞心如意？说努力是表面认识，我是要有成就的基础上仍然能让我开心，我真的很羡慕我的两个亲亲姐姐，哪怕在某些事情见解不予苟同，但是她们一直都是这个世界上最爱我的人之一，也是我要的标杆，有人也许会说我的梦想格局太小，其实每个人都只会渴望一个唯心的小幸福。包括我，所以我现在也算是经历过命运的第一次洗礼，未来怎么样，我不会怨恨任何人。只能在心中渴望一次回转。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Say it again]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/say-it-again</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/say-it-again">
        </link>
        <updated>2019-06-24T05:09:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Say it again - 盘尼西林</p>
<p>Open my eyes in morning rain</p>
<p>And gently find out black shoes</p>
<p>Clouds are slowly drifting by who is crying under the sky</p>
<p>It's maybe the slowest bus  Which colour for her is right</p>
<p>And I see all the teenagers'eyes  you tell me they are tough and red</p>
<p>Say say it again sometimes the memory was winding my mind</p>
<p>Say say it again you know the past things could set my free</p>
<p>Put up you in sandwiches hands oh I think it not really cool</p>
<p>You tell me truth will not be here</p>
<p>I've found it in your eyes</p>
<p>It's maybe the slowest bus</p>
<p>Which colour for her is right</p>
<p>And I see all the teenagers'eyes</p>
<p>You tell me they are tough and red</p>
<p>Say say it again sometimes the memory was winding my mind</p>
<p>Say say it again you know the past things could set my free</p>
<p>Say say it again sometimes the memory was winding my mind</p>
<p>Say say it again  you know the past things could set my free</p>
<p>Say say it again sometimes the memory was winding my mind</p>
<p>Say say it again you know the past things could set my free</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这个社会会好吗？]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/zhe-ge-she-hui-hui-hao-ma</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/zhe-ge-she-hui-hui-hao-ma">
        </link>
        <updated>2019-06-19T08:10:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>不管是什么原因，被禁止永远是一种没有授勋仪式的荣誉。——鲍勃・迪伦</p>
</blockquote>
<p>“这个社会会好吗？”</p>
<p>这是我在微博里看到怀念李志的博文和评论里出现频率最高的句子，同时也是李志的著名作品《这个世界会好吗》的延续。4月初，李志取消了四川的演唱会，并在微博配图在医院就医。不到几天，国内所有音乐平台下架了李志所有的作品，连AppleMusic国区也没有幸免。最后，李志的微博注销，从此从网络蒸发。</p>
<p>李志的消失里，没有任何前兆，但是又早已注定。李志在2018年的不插电现场，唱出了“人民不需要自由，我们都生活在最美好的时代”。他也在用音乐作为载体传达他的思想。于是李志有一个外号，被叫了很多年，叫“逼哥”。</p>
<p>这件事只是一个缩影，奥威尔的《1984》里，用陷阱和从众绑架篡改记忆只是一种方式，控制媒体也控制了信息，人们生活在被无处不在的监控之下，在白色恐怖之中。让一个事实从社会层面现实，是大洋国政府和真理部的秘密警察需要做的事情。无论是斯大林时代的苏联还是当今中国，许多事情让我有切身体会。</p>
<p>逻辑是这样的吗？你说你代表了人民的意志，我是人民，而你在用你的意志绑架我。这是独裁者还是共产主义？在这个社会，处处都充斥着“秘密警察”，小说出版文化消费，网络言论影视交流，请问，审查还需要把触角伸到生活的每个角落里，这愚昧麻木的中国人才会察觉？所以才会有让别人的思想变成了你的思想。</p>
<p>劣币驱逐良币，在21世纪以来，越来越多的案例了。中国无处不在，通俗的，低劣的，充斥着当今文化消费市场，今日头条系，调侃出来的UC新闻部，微信里自媒体的各种各样低智谣言。首先是推荐制度ai客制化，让机器学习代替了你的选择，你的思考，我认为这是内容提供商对人类智力的不尊重，可惜国人乐在其中。再是大肆其道的短视频毫不客气地占领了大部分使用者的碎片时间。试问，一个最长15秒的视频能够传递怎么样深刻的东西？人类的社会的泛娱乐化已经让自己退化成娱乐刺激性动物了？</p>
<p>接下来是关于本文的后记。摘录于我与鳕鱼先生在telegram的讨论记录。</p>
<p><strong>Kevin:</strong><br>
80年代有文艺有朦胧诗有中国摇滚的诞生，有梦和不羁的热血。</p>
<blockquote>
<p>那时我们有梦，关于文学，关于爱情，关于穿越世界的旅行。如今我们深夜饮酒，杯子碰到一起，都是梦破碎的声音。——北岛</p>
</blockquote>
<p>当代中国青年，意识觉醒的太少了。</p>
<p><strong>鳕鱼：</strong><br>
这也是推动诸如RIA等社群产生的直接动力，因为我们总感觉到自己与眼前人群的强烈不谐性。这不谐性促使我们在线上有力地凝在一起。就好像水中的油，就算占比0.1%都能具规模性了。</p>
<p>我一般将其分做三大类，一类是与我们同质的，一类是水溶性的，一类是相斥的，相斥的便是已深具异态价值观的存在，这类应当完全不去深触。</p>
<p>水溶性的则是夹在中间的大群存在，他们和某方在一起就会被潜默转化。不幸和后者接触，便不幸地在异态价值观中越陷越深。</p>
<p>但若和理想的人群接触，便能够转化甚至从静默的混沌中惊坐而起。所以面对一些人的时候或许应当先看一看，他是自发性地变成这幅模样，还只是不幸地和劣者生活在一起。</p>
<p>若为后一种情况便是不幸者，应投以怜悯的目光。倒是彰显了以娱乐爱好来在大陆辨识心智水平这一方法的可靠性。</p>
<p>反思了一下:在青年时代找到一个称心的社群，了解一些宏大的问题，拜读些许系统的哲思，如果能踏一踏广袤的土地便是更佳了。大致由此才易塑造一位精神完善的少年。</p>
<p><strong>Kevin：</strong><br>
苹果不是做高端客户市场的，苹果是把人类变成高端客户，高端客户的意思是：</p>
<p>– 变得会用 Workflow 之类的流程自动化工具；</p>
<p>– 变得会想是不是应该少用点手机；</p>
<p>– 变得会采取行动减少自己在网上被追踪并定向投放广告的可能；</p>
<p>– 变得会有条理地安排每天的日程。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与梦梦书]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/yu-meng-meng-shu</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/yu-meng-meng-shu">
        </link>
        <updated>2019-06-19T08:08:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小豆：</p>
<p>十分难得能在这样的时间收到你的手写信.上次见面是多久以前了？我的记忆已经被飞舞的试卷和无数的试题磨平了.自从读了你的信，我其实一直在想一句话，从你的全世界路过.</p>
<p>王家卫借黎明的口说过:“当你年轻时，以为什么都有答案，可是老了的时候，你可能又觉得其实人生并没有所谓的答案。每天你都有机会和很多人擦身而过，有些人可能会变成你的朋友或者是知己，所以我从来没有放弃任何跟人磨擦的机会。有时候搞得自己头破血流，管他呢！开心就行了。”</p>
<p>但是小豆，如何懂得让自己更加快乐是一种恒命题.我似乎会忘了昨天晚上我吃了什么，会忘了我上一次独自看书是什么时候，但是我知道怎么让自己过得更好.其实事与愿违，我常常悲观的难以附加.所以有时候我会觉得自己是个很现实的人，从小我就懂得保护自己，我知道要想不被人拒绝，最好的办法就是先拒绝别人.但你知道吗，在我眼里，每个独立又美丽的灵魂让我温暖又心疼.可是那些记忆相互拉扯而又支离破碎，人和事和世界在影响着我们.可笑的是，我们有难得的独立而又美丽的灵魂.</p>
<p>我昨天下午回到家就感觉困意重重，先前考了1天的试吧，又烦心事太多了吧.吃过晚饭我就睡着了.实际上我睡得并不安稳.第二天凌晨一点半，我的手打开了床头灯.不得不说夜晚是一个良好的媒介，能把我的思绪带到很远的地方.那天晚上Liv小姐成了我的倾诉对象，哪怕她已经熟睡已久.</p>
<p>Liv是我认识已久的亲故，从高二开始就是互相的至交好友，平时也爱在课余之时打趣，她离她男友隔了一个座位，中间是我.有时候会兼职1W瓦电灯泡，不过我可是她的爱情见证人.她可以大妈笑地红着脸告诉我:“你可真是太好玩儿了.”</p>
<p>嗯，我们都很开心，很重要.</p>
<p>兼职电灯泡的日子并不好过，但其实她已经拿我当情感专家了，虽然我也没什么说得上的恋爱经验.后来其实我问过她，我的第一映像是怎样的？结果很不好，不过回想也是对的，我对陌生人有种莫名其妙的疏远和不安感，所以间歇性高冷，是为我量身定做.故事发生在某天，情节发生了奇妙的化学反应.音乐把Liv和我联系在了一起.我还记得我给她听的第一首歌，是鲁邦三世2016版的片尾曲.</p>
<p>很奇妙，很梦幻.我们当中谁也没想过我们后来关系那么好.</p>
<p>后来也算是事在人为？我坐在了Liv和她男友的中间，时间大概很久.Liv喜欢k-pop，她也用k-pop给我化了缘，所以我恶补了不少韩娱常识，好让在以后的谈资里别让我看起来那么白痴.音乐其实是一个起点，Liv小姐还会和我讨论影视作品.她沉浸港式文艺片多年，幻想着一个阿Q一样的无脚鸟停靠在她的世界.她会和我谈起刘亚仁，我会给她讲讲诺兰的黑暗骑士三部曲和魔戒.有些事我和她常常抱有一些同样的看法，无论是历史还是当下.</p>
<p>最初，我和她的故事我几乎没有给任何人如此完整地讲过.故事的间停事实上已经发生了，或许是永远，或许是现在.这种微妙的平衡已经打破，同样是某阴天，她去了另一个角落，看样子那么近，实际上那么远，树立着无数道人墙和热闹的空气.我能用眼神去试探她，她可以俏皮地和我眨眨眼睛.当然，物理分离的还有她和她的男朋友，但是在一个下着雨的晚上，我意识到关于我和她的时代已经结束了.</p>
<p>于是那天晚上凌晨一点半，Liv小姐成了我的缅怀对象，哪怕她已经熟睡已久.</p>
<p>她第二天告诉我，她说她是一个心事重重，柔软且敏感的女孩子.我没有给她正面回复.<br>
其实故事到这里已经接近尾声，同样的在那阴天的下雨，同桌给我讲了一个男孩和他交好到不敢谈恋爱的女孩子的故事.我曾经听人说过，当你不可以再拥有的时候.你唯一可以做的，就是让自己不要忘记.你越想忘记一个人时，其实你越会记得她.人的烦恼就是记性太好，如果可以把所有事都忘掉，以后每一日都是个新开始，你说多好.</p>
<p>这封信我分了两次写，中间发生的变故太多，让我构思乱成了一团.不过好在还是写完了，也没时间改稿，凑合看吧.等你回信.</p>
<p>2018.10.22<br>
Kevin</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与父书]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/yu-fu-shu</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/yu-fu-shu">
        </link>
        <updated>2019-06-19T08:07:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人生最大的遗憾和喜悦无过于是遇到了一个让自己爱恨心头的一个父亲 只希望你能够更多为他人考虑，为他人歌唱，为他人鼓掌。不必再考虑那么多的身外之物，那么多的面子。管他的众说众议， 独守本心，铮趸心智 。思想不要过于极端化，多听闻现世以前不所关注的俗事。我相信你和儿女的共同话题会更多。</p>
<p>无法不承认你是一个合格的父亲，但是你和我们心目中的好父亲还有那么一段距离。你已经一步一步步入了老年，应该休息了，不需要追求名利，不需要追求所谓的面子。是应该追求本命的一些安排。积蓄一生的财产也没有必要那么俭省(虽然客观来讲是很不错的)但是作为你的儿女，我更愿意你生活得更好一点。那些老文化，老规矩，老思想的枷锁已经看起来是非常可笑和愚昧的了，如果一些所谓的年轻人的思想轻狂或者说不服老，你可以理解为年轻人对你的陈旧自封的思想的一种现实化的抗拒，一种你的想法极端化的体现。</p>
<p>我想要我的父亲是大度的，是对家人付之于全身心而不是完成任务式的，不是陈旧自封的，不是用情绪化的对家人的爱来报答大自然的安排的，更不是对于子女区别化处理以及对待家庭报以任何的游戏不人道的不自由和拘束的任何想法。这令我和你的其他子女真的无法接受。除开这些，我可以给你打满分。</p>
<p>祝你健康快乐 我爱恨的父亲</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与梦梦书——前]]></title>
        <id>https://necker14.github.io//post/yu-meng-meng-shu-qian</id>
        <link href="https://necker14.github.io//post/yu-meng-meng-shu-qian">
        </link>
        <updated>2019-06-19T07:58:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>每当光阴赋予你时，你可否有所知。<br>
你会前行或者喘息，你会迎取或者躲避。</p>
</blockquote>
<p>致小豆：</p>
<p>很高兴你给我写的信。用一个我喜欢并且足够纯粹的方式传达了你的消息。我今天还是只有用这样的方式给你回信了。</p>
<p>实际上我这个人是很恋旧的。有人告诉我他挺唾弃的，这很简单啊，有人得喜欢新东西，也会有人喜欢老东西。假如说一个人，一首歌，一句诗不被人铭记而流逝在岁月里，是一个足够让人感伤的事情，就像是独留深闺的未亡人，忘却那便是死了。无论是音乐还是记忆，现在就像是快销品快速过物。我怀念那个『车，马，邮件都慢 ，一生只够爱一个人 』小酌三两杯淡酒，卧阅一两卷书文。那时眼底没有他物，等相遇的缘分。佛说：“百年修得同船渡，千年修得共枕眠。”但是缘也是一个很玄的东西。那时是小小的，纯纯的小小只的。</p>
<p>我说的未来都是假的。月落，空谷幽兰，雨打在花上有传来松针落地般的脆响。我有时候晚上望天花板，平时有些时候是应付，说自己甘于平凡那真是假的。但是有些东西是不得不面对的。我还记得，小时候爱骑着自行车在积水的空地上原地转圈。看着地上一圈一圈的水迹，我当时把这个当成最快乐的玩乐方式。后来的人生似乎也被圈住了，而我却一直只能原地转圈。我也曾想走出那个怪圈，把他妈的命运打个地覆天也翻。后来我记住了，有时候能力有限，就不要勉强自己。这样活着挺累。那时候我挺心疼你，但是现在我也心疼我自己了。</p>
<p>有时候人也会不由自主的矫情。可以步履不停，相遇的花朵雨露还有那海浪，以及下一个清晨山谷和理想。我希望我们能有一个可预见的未来今人开心，也希望能开始属于自己的优秀冒险。喝不完一夜说不尽的醉人的歌谣，穿过万水和千山只愿去赴你，从因为相逢而开始的千里迢迢。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>